【打風戰鬥民族】台遊客不理勸喻照外出 笑言：澳門這個is nothing!

相比來勢洶洶的「天鴿」，強烈熱帶風暴「帕卡」吹襲澳門時，風勢感覺溫和得多。澳門氣象局凌晨6時懸掛八號風球，起初雨勢猛烈，風力較強。至早上7時許，雨勢和風勢都明顯減弱，街上不時見到途人的蹤跡，有路人穿上用垃圾袋改製的雨衣，遮風擋雨，快捷又方便。

有商舖無懼八號風球，照舊開舖。在澳門市政廳附近的輝記生果檔，六旬輝記夫婦於風雨中開舖。他們住在閣樓，逾40年來日日都開舖，「好話唔好聽，自己找食之餘，都可以方便街坊。」

台灣旅客無懼八號波遊走大三巴

風雨來襲卻無阻旅客觀光。在大三巴一帶，禮品店均未有開門營業，但附近仍有十幾名遊客觀光。

來自台灣的李先生和李太太未有理會酒店職員的勸喻，走到大三巴一帶觀光。李太太笑言，相比台灣，「澳門這個is nothing ! 」她認為澳門在颱風期間，物價騰飛，「連一碗豆漿都要二十元」。二人認為天氣尚可接受，稍後時間會回到賭場試運氣。

台灣人笑我地 台獨狗

佢地防風又真係勁ge

普通市民面對山泥傾瀉除咗走仲可以點

澳門狗又唔屌柒台狗？

台灣成日打大風落大雨

澳門打風打到NOTHING

澳門這個is nothing 係指澳門係一無所有